{\em Les questions sont indépendantes.}
\begin{myenumerate}
\item Sachant que $\pi$ est compris entre 3,14 et 3,15, trouve un
encadrement du périmètre d'un cercle de rayon 5~cm et un
encadrement de l'aire d'un disque de même rayon.
\item Au semi-marathon de Cours-la-Ville, les organisateurs décident
de distribuer une somme d'argent aux trois premiers. Ils se mettent
d'accord pour attribuer $\dfrac35$ de la somme totale au
vainqueur, $\dfrac13$ au second, et au moins 200~\si{\EuRo}
au troisième.\\Quelles informations peut-on en déduire concernant la
somme totale qu'ils décident de distribuer ?
\end{myenumerate}